pv/Lemma.v
@@ -1,0 +1,497 @@
+Require Import Coq.ZArith.ZArith.
+Require Import Coq.Strings.String.
+Require Import Coq.Vectors.Vector.
+Require Import Coq.Lists.List. Import ListNotations.
+Require Import Coq.Sorting.Permutation.
+Require Import Coq.Sets.Multiset.
+Require Import SetsClass.SetsClass. Import SetsNotation.
+Require Import compcert.lib.Integers.
+Require Import Coq.micromega.Lia.
+Require Import Coq.Logic.FunctionalExtensionality.
+Require Import Definition_and_soundness.  Import Definition_and_soundness.
+
+Local Open Scope string.
+Local Open Scope sets.
+Local Open Scope list.
+
+Import Int256.
+Import Lang.
+Import program_state.
+Import CPU_state.
+Import pc_state.
+Import act_state.
+
+Lemma app_after_nil_1: forall {A: Type}(l : list A) (x y:A),(l ++ [x]) = [y] -> l = [] .
+Proof.
+  intros.
+   Search length (?l ++ ?[x]).
+     pose proof app_length.
+      specialize (H0 A l [x]).
+      rewrite H in H0.
+      simpl in H0.
+      assert (length l = 0).
+    {
+        lia.
+}
+      Search (length ?l = 0).
+      pose proof length_zero_iff_nil.
+      specialize(H2 A l).
+      destruct H2.
+      clear H3.
+      tauto.
+Qed.
+
+Lemma app_after_nil_2:forall {A: Type}(l : list A) (x y:A),(l ++ [x]) = [y] -> x=y.
+Proof.
+  intros.
+  pose proof app_after_nil_1 l x y H.
+  rewrite H0 in H.
+  simpl in H.
+  inversion H.
+  tauto.
+Qed.
+
+Lemma app_last_corr:
+  forall [A : Type] (l l' : list A) (y y' : A),
+  l ++ [y] = l' ++ [y'] -> l = l' /\ y = y'.
+Proof.
+  intros.
+  inversion H.
+  split.
+    + apply app_inj_tail in H. tauto.
+    + apply app_inj_tail in H. tauto.
+Qed.
+
+Lemma cons_eq: forall {A : Type} (x : A) (l : list A), exists y l',  l ++ [x] = y:: l'.
+Proof.
+  intros.
+  revert x.
+  induction l. intros.
+  - exists x, []. reflexivity.
+  - intros. exists a, (l++[x]). reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma filter_cons_app_single:
+  forall [A: Type] (P : A -> bool) (l: list A) (x:A),
+  filter P (l++[x]) = (filter P l) ++ (filter P [x]).
+Proof.
+  Print filter.
+  induction l.
+  + simpl.
+   tauto.
+  + simpl.
+   intros.
+   assert(a :: filter P (l ++ [x]) = a :: filter P l ++ (if P x then [x] else [])).
+   { 
+    specialize (IHl x).
+    rewrite IHl.
+    simpl.
+    tauto.
+  }
+    assert(filter P (l ++ [x]) =filter P l ++ (if P x then [x] else [])).
+   { 
+    specialize (IHl x).
+    rewrite IHl.
+    simpl.
+    tauto.
+  }
+  rewrite H.
+  rewrite H0.
+  destruct (P a).
+  - tauto.
+  - tauto.
+Qed.
+
+Lemma filter_cons_app:
+  forall [A: Type] (P : A -> bool) (l l': list A) ,
+  filter P (l++l') = (filter P l) ++ (filter P l').
+Proof.
+  intros.
+  apply rev_ind with (l:= l').
+  + simpl. 
+     pose proof app_nil_r l.
+     pose proof app_nil_r (filter P l).
+     rewrite H.
+     rewrite H0.
+     tauto.
+  + intros.
+      pose proof  filter_cons_app_single P l0 x.
+      rewrite H0.
+      pose proof app_assoc (filter P l) (filter P l0)(filter P [x]).
+      rewrite H1.
+      rewrite <- H.
+      pose proof app_assoc (l) (l0)([x]).
+      rewrite H2.
+      pose proof filter_cons_app_single P (l ++ l0) x.
+      rewrite H3.
+      tauto.
+Qed.
+
+Inductive increase_mem_trace:list action_type-> Prop:=
+| nil_increase: increase_mem_trace nil
+| single_increase: forall (m:list action_type), length m = 1 -> increase_mem_trace m
+| multi_increase_read_to_read: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
+( add0  add1  val0  val1:int256),
+  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = read add0  val0 -> m1.(mem_ins) = read  add1 val1
+  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
+  -> increase_mem_trace m
+| multi_increase_read_to_write: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
+( add0  add1  val0  val1:int256),
+  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = write add0  val0 -> m1.(mem_ins) = read  add1 val1
+  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z-> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
+  -> increase_mem_trace m
+| multi_increase_write_to_read: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
+( add0  add1  val0  val1:int256),
+  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = read add0  val0 -> m1.(mem_ins) = write add1 val1
+  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
+  -> increase_mem_trace m
+| multi_increase_write_to_write: forall (m:list action_type) (m0 m1: action_type) (m': list action_type)
+( add0  add1  val0  val1:int256),
+  m0::(m1::m') = m -> m0.(mem_ins) = write add0  val0 -> m1.(mem_ins) = write  add1 val1
+  -> (Int256.unsigned add0 <= Int256.unsigned add1)%Z -> ((Int256.unsigned add0 = Int256.unsigned add1)%Z -> m0.(timestamp) < m1.(timestamp))
+  -> increase_mem_trace m
+.
+
+Inductive multiset:list ins-> list CPU_state -> Prop:=
+| halt: forall (CPU_trace:list CPU_state) (program:list ins), length CPU_trace = 1 -> program = []->multiset program CPU_trace
+| run: forall (CPU_trace rm_2_CPU_trace:list CPU_state) (program rm_program:list ins) (C1 C2:CPU_state), 
+C1::C2::rm_2_CPU_trace=CPU_trace -> C1.(inst)::rm_program = program -> multiset program CPU_trace
+.
+
+Lemma cons_before_nil:
+  forall [A:Type](x y:A)(l:list A),
+  [x] = y::l
+  -> y = x /\ l = [].
+Proof.
+  intros.
+  pose proof cons_app_eq y l.
+  destruct H0 as [? [? ?]].
+  rewrite H0 in H.
+  pose proof app_after_nil_1 x1 x0 x.
+  symmetry in H.
+  pose proof H1 H.
+  clear H1.
+  subst.
+  split.
+  + destruct l.
+    - inversion H0.
+       symmetry in H2.
+       inversion H.
+       subst.
+       simpl in H.
+       tauto.
+     - inversion H0.
+  + destruct l.
+      - tauto.
+      - inversion H0.
+Qed.
+
+
+Lemma one_step_generate_one_action_2:
+  forall (first_pc_state run_one_step_pc_state:pc_state)(act_trace:list act_state)(program:list ins)(n:nat),
+fold_right
+        (fun (x y : pc_state -> list act_state -> pc_state -> Prop)
+           (a : pc_state) (a0 : list act_state) 
+           (a1 : pc_state) => x a a0 a1 \/ y a a0 a1)
+        (fun (_ : pc_state) (_ : list act_state) (_ : pc_state) => False)
+        (map eval_ins
+           (combine (program)
+              (seq n
+                 (Datatypes.length (program)))))
+        first_pc_state act_trace run_one_step_pc_state
+        -> act_trace <> [].
+Proof.
+  intros first_pc_state run_one_step_pc_state act_trace program n.
+  revert first_pc_state run_one_step_pc_state act_trace n.
+  (*assert (remain_program = []).*)
+  induction program.
+  + intros. 
+     simpl in H;contradiction.
+  + intros.
+     simpl in H.
+     destruct H.
+     - destruct a;inversion H;discriminate.
+     - specialize (IHprogram first_pc_state run_one_step_pc_state act_trace (S n)).
+     pose proof IHprogram H.
+     tauto.
+Qed.
+
+Lemma one_step_generate_one_action:
+  forall (first_pc_state run_one_step_pc_state:pc_state)(act_trace:list act_state)(program:list ins)(n:nat),
+fold_right
+        (fun (x y : pc_state -> list act_state -> pc_state -> Prop)
+           (a : pc_state) (a0 : list act_state) 
+           (a1 : pc_state) => x a a0 a1 \/ y a a0 a1)
+        (fun (_ : pc_state) (_ : list act_state) (_ : pc_state) => False)
+        (map eval_ins
+           (combine (program)
+              (seq n
+                 (Datatypes.length (program)))))
+        first_pc_state act_trace run_one_step_pc_state
+        -> length act_trace =1.
+Proof.
+   intros.
+   pose proof one_step_generate_one_action_2 first_pc_state run_one_step_pc_state act_trace program n H.
+   destruct act_trace.
+   + contradiction.
+   + clear H0.
+      revert H.
+      revert first_pc_state run_one_step_pc_state act_trace n.
+      induction program.
+      - intros.
+        simpl in H;contradiction.
+      - intros.
+        simpl.
+        destruct act_trace.
+        * simpl;tauto.
+        * inversion H;clear H.
+          ++ unfold eval_ins in H0.
+                destruct a0;inversion H0.
+          ++ specialize (IHprogram first_pc_state run_one_step_pc_state (a1 :: act_trace) (S n)).
+           pose proof IHprogram H0.
+           tauto.
+Qed.
+        
+(*
+  induction act_trace.
+  + simpl in H.
+     destruct H.
+     - destruct inst0;inversion H.
+     - 
+  inversion H;clear H;destruct first_pc_state;simpl in H0;rewrite H0 in H1.
+  +
+    unfold eval_ins in H1.
+    destruct inst0;inversion H1;discriminate.
+  +
+      Print fold_right.
+      unfold fold_right in H1.
+      apply rev_ind with (l:= remain_program).
+      - simpl in H1.
+        contradiction.
+      - simpl in H1.
+        destruct H1.
+        * destruct a; inversion H; simpl in H3;discriminate.
+        * 
+          destruct  IHremain_program.
+          ++ unfold seq in H.
+                simpl in H.
+                unfold eval_ins in H.
+                unfold map in H.
+                unfold fold_right in H.
+                simpl in H.
+      pose proof IHremain_program H1.
+    - inversion H1.
+  + 
+  destruct inst0.
+  +
+  inversion H;clear H. 
+    -  unfold eval_ins in H1.
+       inversion H1.
+       subst.
+        discriminate.
+    - destruct first_pc_state.
+       simpl in H0.
+       rewrite H0 in H1.
+       induction remain_program.
+       * simpl in H1. contradiction.
+       * simpl in H1. 
+
+*)
+      
+Lemma map_nil:
+  forall [A B:Type] (f:A->B) (l:list A),
+  [] = map f l
+  -> l = [].
+Proof.
+  intros.
+  destruct l.
+  + tauto.
+  + simpl in H.
+      discriminate.
+      Check Datatypes.length.
+Qed.
+
+
+(*不一定成立，可能f不是单射，导致可能l的第一个元素并不是x.*)
+(*所以在证明中需要证明eval_ins中(ins*pc)可以由后面三个参数唯一确定*)
+(*为什么不是只有第一个就可以确定。按道理某个pc_state固定了，后面的也确定了
+因为pc_state 包含了pc,memory stack，但是我们并不知道这个inst它和pc的关系
+举个例子，如果f x s1 s2 s3中x为(add 0) f y s1 t2 t3 中y为(sub 0)，那么其实s1看上去也是
+一样的（ins貌似并不存储在memory和stack里面而是在program里面）
+但是这两个的结果是s3,t3不同
+同理，如果一个读一个写，那就是s2,t2不同*)
+(*唯一确定的理由可能是eval_ins由后面三个参数可以得到确定的ins*nat *)
+(*但是单射这个条件太强了，其实pop 和jump就不是单射，可以inst不一样但是行为完全一样*)
+(*所以只能确定nat,所以这个定理确实不一定成立*)
+(*--------------x可能不在l里，但是x2一定在l的第二个里面 ---------------*)
+
+Lemma out_property:
+  forall [A B C D:Type] (x:A*nat) (l: list (A*nat)) (f: (A*nat) -> B -> C -> D -> Prop)  (s1: B)(s2: C)(s3: D) (x1:A)(x2:nat)(l1:list A)(l2:list nat),
+  (forall (x y:A*nat) (s1:B) (s2:C) (s3:D) (x1 x2:A)(y1 y2:nat), x = (x1,y1)-> y=(x2,y2)-> f x s1 s2 s3 /\ f y s1 s2 s3 -> y1 = y2 ) -> fold_right Sets.union ∅ (map f l) s1 s2 s3 -> f x s1 s2 s3 -> x = (x1,x2) -> l = (combine l1 l2) ->length l1 = length l2->In x2 l2.
+Proof.
+  intros A B C D x l f s1 s2 s3 x1 x2 l1 l2.
+  revert x  f s1 s2 s3 x1 x2 l1 l2.
+  induction l.
+  + intros.
+       destruct l2.
+     - contradiction.
+     - simpl in H4.
+       symmetry in H4.
+       pose proof len_succ l1 (Datatypes.length l2) H4.
+       destruct H5 as [? [? ?]].
+       rewrite H5 in H3.
+       inversion H3.
+  + intros.
+    assert (exists (ins0:A) (l':list A),l1 = ins0::l').
+    {
+      destruct l1.
+      inversion H3.
+      exists a0,l1.
+      tauto.
+    }
+    destruct H5 as [ins0 [l12 ?]].
+    subst.
+     destruct l2.
+     - inversion H4.
+      (*
+       pose proof length_zero_iff_nil l1.
+       destruct H6;clear H8.
+       pose proof H6 H7.
+       contradiction.*)
+     - inversion H0;clear H0.
+       * destruct a;subst.
+         specialize (H (x1,x2) (a,n0) s1 s2 s3 x1 a x2 n0).
+         pose proof H (ltac:(tauto)) (ltac:(tauto));clear H.
+         destruct H0.
+         split;tauto.
+         inversion H3.
+         unfold In.
+         left.
+         tauto.
+       * inversion H3;clear H3. 
+       inversion H4;clear H4.
+         specialize (IHl (x1,x2) f s1 s2 s3 x1 x2 l12 l2).
+         pose proof IHl H H2 H1 (ltac:(tauto)) H6 H3;clear IHl. (*(ltac:(tauto)) (ltac:(tauto));clear H*)
+         unfold In.
+         right.
+         tauto.
+Qed.
+
+Lemma stack_difference_2:
+  forall [A:Type] (l l':list A)(a:A),
+  l = l' -> l = a::l' -> False.
+Proof.
+  intros.
+  rewrite H in H0.
+  assert (length (a :: l') <>length l' ).
+   {
+    simpl.
+    pose proof Nat.neq_succ_diag_l (Datatypes.length l').
+    tauto.
+   }
+   rewrite <- H0 in H1.
+   contradiction.
+Qed.
+Lemma stack_difference:
+  forall [A:Type] (l l':list A)(a b c:A),
+  l = a:: l' -> l = b :: c :: l'->False.
+Proof.
+  intros.
+  rewrite H in H0.
+   inversion H0.
+   pose proof stack_difference_2 l' l' c (ltac:(tauto)) H3.
+   tauto.
+Qed.
+
+Lemma  stack_difference_3:
+  forall  [A:Type] (l l':list A),
+  l' <> [] -> l = l' ++ l -> False.
+Proof.
+  intros.
+  assert (length l = length (l' ++ l)).
+  {
+    rewrite <- H0.
+    tauto.
+  }
+  pose proof app_length l' l.
+  rewrite H2 in H1.
+  assert (length l' <> 0).
+  {
+     destruct l'.
+     + contradiction.
+     + simpl.
+        lia.
+  }
+  lia.
+Qed.
+
+
+(*----------------------又是一个发现没法证明的命题，，，，，-------------------*)
+Lemma eval_ins_mono:
+  forall (x y:(ins*nat)) (s1:pc_state) (s2:list act_state) (s3:pc_state), eval_ins x s1 s2 s3 /\ eval_ins y s1 s2 s3 -> x = y.
+Proof.
+  intros.
+  destruct H.
+  unfold eval_ins in H.
+  unfold eval_ins in H0.
+  destruct x.
+  destruct y.
+  destruct i;inversion H;clear H;     subst.
+  + destruct i0;inversion H0;clear H0;subst;simpl in *.
+     - tauto.
+     - pose proof stack_difference (program_state.stack (pc_state.state s1)) (program_state.stack (pc_state.state s3)) v dest cond H12 H5.
+        contradiction.
+    -  pose proof stack_difference (program_state.stack (pc_state.state s1)) (program_state.stack (pc_state.state s3)) v dest cond H13 H5.
+        contradiction.
+    - rewrite H5 in H13.
+    inversion H13.
+    pose proof stack_difference_2 (program_state.stack (pc_state.state s3)) (l) (add v1 v2) H15 H14.
+    contradiction.
+    - rewrite H5 in H13.
+    inversion H13.
+    pose proof stack_difference_2 (program_state.stack (pc_state.state s3)) (l) (mul v1 v2) H15 H14.
+    contradiction.
+    - rewrite H5 in H13.
+    inversion H13.
+    pose proof stack_difference_2 (program_state.stack (pc_state.state s3)) (l) (sub v1 v2) H15 H14.
+    contradiction.
+    - rewrite H5 in H12.
+      inversion H12.
+      rewrite <- H9 in H13.
+      assert ((pc_state.state s1).(memory) offset :: cond :: program_state.stack (pc_state.state s3) = [(pc_state.state s1).(memory) offset ; cond]++program_state.stack (pc_state.state s3)).
+      {
+        simpl.
+        tauto.
+      }
+      rewrite H in H13.
+      pose proof stack_difference_3 (program_state.stack (pc_state.state s3)) ([(pc_state.state s1).(memory) offset; cond]) (ltac:(discriminate)) H13.
+      contradiction.
+    - rewrite H2 in H16.
+      discriminate.
+    - rewrite H5 in H13.
+      assert (v :: dest :: cond :: program_state.stack (pc_state.state s3) = [v;dest;cond]++program_state.stack (pc_state.state s3)).
+      {
+        simpl.
+        tauto.
+      }
+      rewrite H in H13.
+      pose proof stack_difference_3 (program_state.stack (pc_state.state s3)) ([v; dest; cond]) (ltac:(discriminate)) H13.
+      contradiction.
+  + destruct i0;inversion H0;clear H0;subst;simpl in *.
+      - pose proof stack_difference (program_state.stack (pc_state.state s1)) (program_state.stack (pc_state.state s3)) v dest cond H5 H11.
+        contradiction.
+      - tauto.
+      -  (*这种情况没法证明*)
+Abort.
+(*-------------改成证明只有pc相同----------------------*)
+
+Lemma eval_ins_same_pc:
+  forall (x y:(ins*nat)) (s1:pc_state) (s2:list act_state) (s3:pc_state) (ins0 ins1:ins) (pc0 pc1:nat), x =(ins0,pc0)->y=(ins1,pc1)->eval_ins x s1 s2 s3 /\ eval_ins y s1 s2 s3 -> pc0=pc1.
+Proof.
+  intros.
+  destruct H1.
+  subst.
+  unfold eval_ins in H1.
+  unfold eval_ins in H2.
+  destruct ins0;destruct ins1;inversion H1;clear H1;inversion H2;clear H2;subst;tauto.
+Qed.
